新手想買部x–t1 玩下 用咩鏡好

想試下夜攝
有咩鏡頭兼容部機

買枝kit 1855玩住先
雜食鏡 遲下先再買啦
一跳入深坑會踩得更深

thanks 巴打

如果同XF 35MM F1.4比呢？

影景就 16.4 啦

通常富士prime lens 比 zoom lens 的quality 較高
你本身想影d乜野先?
Budget 預幾多?
支18-55可以俾你較高彈性，價錢相宜，不過都係個句
What's your preferences?

利申兩支都有
1855影景影人影event都一流，好sharp
35大光圈散景冇得輸，但呢個焦距要習慣一下同枱食飯好難影

建議兩支都入，可以入kit先
跟住再可以考慮埋s12同16/1024

巴打夜攝用唔用腳架？

多數用
就算平時用開1855 kit lens, 有ois,都會帶tripod

夜景>夜晚影人>其他

見佢d 相好靚 但係係定焦

夠平 新手撚下

所以都建議入1855先，玩一排知自己鐘意咩焦段再入定焦都未遲

見多數都係講1855
我想問下18135大家點睇

夜攝乜機都要腳啦

近排都想出部x-t1, 主要想街拍應該要18-55定35mm f/2好？

你唔知自己需要咩住，就用熟支1855先啦

16mm f1.4 for night landscape
35mm f2 or 56mm f1.2 for portrait

買f1.4-2的鏡，即時見到同手機分別，你先會有心影落去